# 金流付款


* Ant Yi-Feng Tzeng -- https://www.facebook.com/yftzeng.tw/posts/10212404792194294

```
問: 最近跟朋友討論台灣金流介接的經驗分享，覺得久久討論一次也很有趣。

所以順便搬上檯面請問臉友們，貴公司介接「信用卡」、「WebATM」、「超商代收」功能，開發工程花費多久時間可上線？
可以說明是介接哪家金流，時間不包括申辦流程。

這樣大家可以交流一下，互吐心酸或分享歡樂。

答:

Ijs Wang: 藍新、綠界、智付通(已經被收購)、tappay、paypal ，最短1天(一種付款方式)，最長5天(多種付款方式)。
實作包含虛擬atm、刷卡、一般單次付款、訂閱制付費。前端串流程&後端串流程都有~
今天剛好在玩apple pay

Ant Yi-Feng Tzeng 有沒有包成現成的 Library ? 我看我家的直接跟你們買好了。然後我再以使用者心得，幫你們推一次 XD


Ijs Wang 我覺得不行QQ 主要是每一家都有很多種串接方式。還是要看需求的流程決定串法。我們還沒有每一種都用到~ 
另外就是他們會一直改 XD 有的時候參數回來還會忽然不見....又自己正常了。
```